"use strict";(self.webpackChunkmy_website=self.webpackChunkmy_website||[]).push([[2447],{2244:(t,n,c)=>{c.r(n),c.d(n,{assets:()=>l,contentTitle:()=>s,default:()=>a,frontMatter:()=>h,metadata:()=>e,toc:()=>x});const e=JSON.parse('{"id":"cauhoi/cauhoi10/xichma-pi","title":"S\u1ef1 H\xecnh Th\xe0nh Li\xean K\u1ebft Xichma(\u03c3) V\xe0 Pi(\u03c0)","description":"\xd4n t\u1eadp ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 s\u1ef1 h\xecnh th\xe0nh li\xean k\u1ebft \u03c3 v\xe0 li\xean k\u1ebft \u03c0","source":"@site/docs/cauhoi/cauhoi10/xichma-pi.mdx","sourceDirName":"cauhoi/cauhoi10","slug":"/cauhoi/cauhoi10/xichma-pi","permalink":"/Docus/docs/cauhoi/cauhoi10/xichma-pi","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","sidebarPosition":2,"frontMatter":{"sidebar_position":2},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"Th\xe0nh Ph\u1ea7n Nguy\xean T\u1eed","permalink":"/Docus/docs/cauhoi/cauhoi10/tpnguyentu"},"next":{"title":"S\u1ef1 H\xecnh Th\xe0nh Li\xean K\u1ebft Hydrogen","permalink":"/Docus/docs/cauhoi/cauhoi10/lkhydrogen"}}');var o=c(4848),r=c(8453),i=c(7553);const h={sidebar_position:2},s="S\u1ef1 H\xecnh Th\xe0nh Li\xean K\u1ebft Xichma(\u03c3) V\xe0 Pi(\u03c0)",l={},x=[];function u(t){const n={br:"br",h1:"h1",header:"header",p:"p",...(0,r.R)(),...t.components};return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)(n.header,{children:(0,o.jsx)(n.h1,{id:"s\u1ef1-h\xecnh-th\xe0nh-li\xean-k\u1ebft-xichma\u03c3-v\xe0-pi\u03c0",children:"S\u1ef1 H\xecnh Th\xe0nh Li\xean K\u1ebft Xichma(\u03c3) V\xe0 Pi(\u03c0)"})}),"\n",(0,o.jsx)(n.p,{children:"\xd4n t\u1eadp ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 s\u1ef1 h\xecnh th\xe0nh li\xean k\u1ebft \u03c3 v\xe0 li\xean k\u1ebft \u03c0"}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 1: Li\xean k\u1ebft t\u1ea1o th\xe0nh do s\u1ef1 g\xf3p chung electron thu\u1ed9c lo\u1ea1i li\xean k\u1ebft",options:[{text:"A. ion.",correct:!1},{text:"B. c\u1ed9ng h\xf3a tr\u1ecb.",correct:!0},{text:"C. kim lo\u1ea1i.",correct:!1},{text:"D. hidro.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 2: Li\xean k\u1ebft c\u1ed9ng h\xf3a tr\u1ecb l\xe0 li\xean k\u1ebft h\xf3a h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh gi\u1eefa hai nguy\xean t\u1eed b\u1eb1ng",options:[{text:"A. m\u1ed9t electron chung.",correct:!1},{text:"B. s\u1ef1 cho-nh\u1eadn electron.",correct:!1},{text:"C. m\u1ed9t c\u1eb7p electron g\xf3p chung.",correct:!1},{text:"D. m\u1ed9t hay nhi\u1ec1u c\u1eb7p electron d\xf9ng chung.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 3: Li\xean k\u1ebft x\xedch ma (\u03c3) l\xe0 li\xean k\u1ebft h\xecnh th\xe0nh do",options:[{text:"A. s\u1ef1 xen ph\u1ee7 b\xean c\u1ee7a hai orbital.",correct:!1},{text:"B. c\u1eb7p electron d\xf9ng chung.",correct:!1},{text:"C. l\u1ef1c h\xfat t\u0129nh \u0111i\u1ec7n gi\u1eefa hai ion.",correct:!1},{text:"D. s\u1ef1 xen ph\u1ee7 tr\u1ee5c c\u1ee7a hai orbital.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 4: Li\xean k\u1ebft pi (\u03c0) l\xe0 li\xean k\u1ebft h\xecnh th\xe0nh do",options:[{text:"A. s\u1ef1 xen ph\u1ee7 b\xean c\u1ee7a hai orbital.",correct:!0},{text:"B. c\u1eb7p electron d\xf9ng chung.",correct:!1},{text:"C. l\u1ef1c h\xfat t\u0129nh \u0111i\u1ec7n gi\u1eefa hai ion.",correct:!1},{text:"D. s\u1ef1 xen ph\u1ee7 tr\u1ee5c c\u1ee7a hai orbital.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 5: S\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng electron tham gia h\xecnh th\xe0nh li\xean k\u1ebft \u0111\u01a1n, \u0111\xf4i, ba l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\xe0",options:[{text:"A. 1, 2 v\xe0 3.",correct:!1},{text:"B. 2, 4 v\xe0 6.",correct:!0},{text:"C. 1, 3 v\xe0 5.",correct:!1},{text:"D. 2, 3 v\xe0 4.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 6: Ph\xe1t bi\u1ec3u n\xe0o sau \u0111\xe2y kh\xf4ng \u0111\xfang?",options:[{text:"A. Ch\u1ec9 c\xf3 c\xe1c AO c\xf3 h\xecnh d\u1ea1ng gi\u1ed1ng nhau m\u1edbi xen ph\u1ee7 v\u1edbi nhau \u0111\u1ec3 t\u1ea1o li\xean k\u1ebft.",correct:!0},{text:"B. Khi h\xecnh th\xe0nh li\xean k\u1ebft c\u1ed9ng ho\xe1 tr\u1ecb gi\u1eefa hai nguy\xean t\u1eed, lu\xf4n c\xf3 m\u1ed9t li\xean k\u1ebft \u03b4.",correct:!1},{text:"C. Li\xean k\u1ebft \u03b4 b\u1ec1n v\u1eefng h\u01a1n li\xean k\u1ebft \u03c0.",correct:!1},{text:"D. C\xf3 hai ki\u1ec3u xen ph\u1ee7 h\xecnh th\xe0nh li\xean k\u1ebft l\xe0 xen ph\u1ee7 tr\u1ee5c v\xe0 xen ph\u1ee7 b\xean.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 7: Li\xean k\u1ebft trong ph\xe2n t\u1eed n\xe0o sau \u0111\xe2y \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh nh\u1edd s\u1ef1 xen ph\u1ee7 orbital p\u2013p?",options:[{text:"A. H\u2082.",correct:!1},{text:"B. Cl\u2082.",correct:!0},{text:"C. NH\u2083.",correct:!1},{text:"D. HCl.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 8: Li\xean k\u1ebft trong ph\xe2n t\u1eed n\xe0o sau \u0111\xe2y \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh nh\u1edd s\u1ef1 xen ph\u1ee7 orbital s\u2013s?",options:[{text:"A. H\u2082.",correct:!0},{text:"B. Cl\u2082.",correct:!1},{text:"C. NH\u2083.",correct:!1},{text:"D. HCl.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 9: Li\xean k\u1ebft trong ph\xe2n t\u1eed n\xe0o sau \u0111\xe2y \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh nh\u1edd s\u1ef1 xen ph\u1ee7 orbital s\u2013p?",options:[{text:"A. H\u2082.",correct:!1},{text:"B. Cl\u2082.",correct:!1},{text:"C. NH\u2083.",correct:!0},{text:"D. O\u2082.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 10: Li\xean k\u1ebft trong ph\xe2n t\u1eed n\xe0o sau \u0111\xe2y \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh nh\u1edd s\u1ef1 xen ph\u1ee7 s\u2013p?",options:[{text:"A. N\u2082.",correct:!1},{text:"B. O\u2082.",correct:!1},{text:"C. HCl.",correct:!0},{text:"D. H\u2082.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 11: Li\xean k\u1ebft trong ph\xe2n t\u1eed n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh do s\u1ef1 xen ph\u1ee7 gi\u1eefa c\xe1c obital c\xf9ng lo\u1ea1i?",options:[{text:"A. Cl\u2082.",correct:!1},{text:"B. H\u2082.",correct:!1},{text:"C. NH\u2083.",correct:!0},{text:"D. Br\u2082.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 12: Khi tham gia h\xecnh th\xe0nh li\xean k\u1ebft trong ph\xe2n t\u1eed HF, F\u2082; orbital tham gia xen ph\u1ee7 t\u1ea1o li\xean k\u1ebft c\u1ee7a nguy\xean t\u1eed F thu\u1ed9c v\u1ec1 ph\xe2n l\u1edbp n\xe0o, c\xf3 d\u1ea1ng g\xec?",options:[{text:"A. Ph\xe2n l\u1edbp 2s, h\xecnh c\u1ea7u.",correct:!1},{text:"B. Ph\xe2n l\u1edbp 2s, h\xecnh s\u1ed1 t\xe1m n\u1ed5i.",correct:!1},{text:"C. Ph\xe2n l\u1edbp 2p, h\xecnh s\u1ed1 t\xe1m n\u1ed5i.",correct:!0},{text:"D. Ph\xe2n l\u1edbp 2p, h\xecnh c\xe1nh hoa.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 13: C\xe1c li\xean k\u1ebft trong ph\xe2n t\u1eed nitrogen \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o th\xe0nh do s\u1ef1 xen ph\u1ee7 c\u1ee7a",options:[{text:"A. c\xe1c orbital s v\u1edbi nhau.",correct:!1},{text:"B. 2 orbital s v\xe0 1 orbital p v\u1edbi nhau.",correct:!1},{text:"C. 1 orbital s v\xe0 2 orbital p v\u1edbi nhau.",correct:!1},{text:"D. 3 orbital p gi\u1ed1ng nhau v\u1ec1 h\xecnh d\u1ea1ng v\xe0 k\xedch th\u01b0\u1edbc, ch\u1ec9 kh\xe1c nhau v\u1ec1 s\u1ef1 \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng trong kh\xf4ng gian.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 14: C\xe1c li\xean k\u1ebft trong ph\xe2n t\u1eed oxygen g\u1ed3m",options:[{text:"A. 2 li\xean k\u1ebft \u03c0.",correct:!1},{text:"B. 2 li\xean k\u1ebft \u03c3.",correct:!1},{text:"C. 1 li\xean k\u1ebft \u03c3 v\xe0 1 li\xean k\u1ebft \u03c0.",correct:!0},{text:"D. 1 li\xean k\u1ebft \u03c3.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 15: Cho c\xe1c nguy\xean t\u1eed: \u2081H, \u2086C, \u2087N, \u2088O. C\u1eb7p ch\u1ea5t n\xe0o sau \u0111\xe2y \u0111\u1ec1u c\xf3 li\xean k\u1ebft \u0111\xf4i trong ph\xe2n t\u1eed?",options:[{text:"A. O\u2082, C\u2082H\u2086.",correct:!1},{text:"B. O\u2082, N\u2082.",correct:!1},{text:"C. CO\u2082, O\u2082.",correct:!0},{text:"D. CO\u2082, N\u2082.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 16: Cho bi\u1ebft: H (Z=1), C (Z=6), O (Z=8). Trong ph\xe2n t\u1eed C\u2082H\u2082 v\xe0 H\u2082O, t\u1ed5ng s\u1ed1 c\u1eb7p electron tham gia li\xean k\u1ebft l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\xe0",options:[{text:"A. 2 v\xe0 3.",correct:!1},{text:"B. 5 v\xe0 2.",correct:!0},{text:"C. 3 v\xe0 3.",correct:!1},{text:"D. 4 v\xe0 2.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 17: S\u1ed1 li\xean k\u1ebft \u03c3 v\xe0 \u03c0 c\xf3 trong ph\xe2n t\u1eed C\u2082H\u2084 l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\xe0",options:[{text:"A. 4 v\xe0 0.",correct:!1},{text:"B. 2 v\xe0 0.",correct:!1},{text:"C. 1 v\xe0 1.",correct:!1},{text:"D. 5 v\xe0 1.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 18: S\u1ed1 li\xean k\u1ebft \u03c3 v\xe0 \u03c0 c\xf3 trong ph\xe2n t\u1eed C\u2082H\u2082 l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\xe0",options:[{text:"A. 2 v\xe0 3.",correct:!1},{text:"B. 3 v\xe0 1.",correct:!1},{text:"C. 2 v\xe0 2.",correct:!1},{text:"D. 3 v\xe0 2.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 19: Ph\xe1t bi\u1ec3u n\xe0o sau \u0111\xe2y \u0111\xfang v\u1edbi \u0111\u1ed9 b\u1ec1n c\u1ee7a m\u1ed9t li\xean k\u1ebft?",options:[{text:"A. Khi nhi\u1ec1u li\xean k\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh gi\u1eefa hai nguy\xean t\u1eed, \u0111\u1ed9 b\u1ec1n c\u1ee7a li\xean k\u1ebft s\u1ebd gi\u1ea3m.",correct:!1},{text:"B. \u0110\u1ed9 b\u1ec1n c\u1ee7a li\xean k\u1ebft t\u0103ng khi \u0111\u1ed9 d\xe0i c\u1ee7a li\xean k\u1ebft t\u0103ng.",correct:!1},{text:"C. \u0110\u1ed9 b\u1ec1n c\u1ee7a li\xean k\u1ebft t\u0103ng khi \u0111\u1ed9 d\xe0i c\u1ee7a li\xean k\u1ebft gi\u1ea3m.",correct:!0},{text:"D. \u0110\u1ed9 b\u1ec1n c\u1ee7a li\xean k\u1ebft kh\xf4ng ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\xe0o \u0111\u1ed9 d\xe0i li\xean k\u1ebft.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 20: \u0110\u1eb7t \u0111\u1ed9 d\xe0i c\xe1c li\xean k\u1ebft N\u2013N, N=N v\xe0 N\u2261N l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\xe0 I\u2081, I\u2082 v\xe0 I\u2083. Th\u1ee9 t\u1ef1 t\u0103ng d\u1ea7n \u0111\u1ed9 d\xe0i c\xe1c li\xean k\u1ebft l\xe0",options:[{text:"A. I\u2081, I\u2082, I\u2083.",correct:!1},{text:"B. I\u2081, I\u2083, I\u2082.",correct:!1},{text:"C. I\u2082, I\u2081, I\u2083.",correct:!1},{text:"D. I\u2083, I\u2082, I\u2081.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 21: Cho bi\u1ebft n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng li\xean k\u1ebft H\u2013I v\xe0 H\u2013Br l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\xe0 297 kJ\xb7mol\u207b\xb9 v\xe0 364 kJ\xb7mol\u207b\xb9. Ph\xe1t bi\u1ec3u n\xe0o sau \u0111\xe2y l\xe0 kh\xf4ng \u0111\xfang?",options:[{text:"A. Khi \u0111un n\xf3ng, HI b\u1ecb ph\xe2n hu\u1ef7 \u1edf nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 th\u1ea5p h\u01a1n so v\u1edbi HBr.",correct:!1},{text:"B. Li\xean k\u1ebft H\u2013Br l\xe0 b\u1ec1n v\u1eefng h\u01a1n so v\u1edbi li\xean k\u1ebft H\u2013I.",correct:!1},{text:"C. Khi \u0111un n\xf3ng, HI b\u1ecb ph\xe2n hu\u1ef7 \u1edf nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 cao h\u01a1n so v\u1edbi HBr.",correct:!0},{text:"D. Li\xean k\u1ebft H\u2013I ng\u1eafn h\u01a1n li\xean k\u1ebft H\u2013Br.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:["C\xe2u 22: Cho c\xe1c ph\xe1t bi\u1ec3u:",(0,o.jsx)(n.br,{}),"(a) Li\xean k\u1ebft \u0111\xf4i \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o n\xean t\u1eeb 2 li\xean k\u1ebft \u03c3.",(0,o.jsx)(n.br,{}),"(b) Li\xean k\u1ebft ba \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o n\xean t\u1eeb 2 li\xean k\u1ebft \u03c3 v\xe0 1 li\xean k\u1ebft \u03c0.",(0,o.jsx)(n.br,{}),"(c) Li\xean k\u1ebft \u0111\xf4i \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o n\xean t\u1eeb 1 li\xean k\u1ebft \u03c3 v\xe0 1 li\xean k\u1ebft \u03c0.",(0,o.jsx)(n.br,{}),"(d) Li\xean k\u1ebft ba \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o n\xean t\u1eeb 1 li\xean k\u1ebft \u03c3 v\xe0 2 li\xean k\u1ebft \u03c0. S\u1ed1 ph\xe1t bi\u1ec3u \u0111\xfang l\xe0:"]}),options:[{text:"A. 1.",correct:!1},{text:"B. 2.",correct:!0},{text:"C. 3.",correct:!1},{text:"D. 4.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 23: S\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng c\u1eb7p electron d\xf9ng chung trong c\xe1c ph\xe2n t\u1eed H\u2082, O\u2082, N\u2082, F\u2082 l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\xe0:",options:[{text:"A. 1, 2, 3, 4.",correct:!1},{text:"B. 1, 2, 3, 1.",correct:!0},{text:"C. 2, 2, 2, 2.",correct:!1},{text:"D. 1, 2, 2, 1.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 24: Trong ph\xe2n t\u1eed HF, s\u1ed1 c\u1eb7p electron d\xf9ng chung v\xe0 c\u1eb7p electron ho\xe1 tr\u1ecb ri\xeang c\u1ee7a nguy\xean t\u1eed F l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\xe0:",options:[{text:"A. 1 v\xe0 3.",correct:!0},{text:"B. 2 v\xe0 2.",correct:!1},{text:"C. 3 v\xe0 1.",correct:!1},{text:"D. 1 v\xe0 4.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:"C\xe2u 25: C\xe2u 25:\tPh\xe2n t\u1eed n\xe0o sau \u0111\xe2y ch\u1ee9a nhi\u1ec1u c\u1eb7p electron \u0111\xe3 gh\xe9p \u0111\xf4i nh\u01b0ng ch\u01b0a tham gia li\xean k\u1ebft nh\u1ea5t?",options:[{text:"A. H\u2082",correct:!1},{text:"B. HCl.",correct:!1},{text:"C. CO\u2082.",correct:!0},{text:"D. N\u2082.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(i.A,{question:(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:["C\xe2u 26: Cho c\xe1c ph\xe1t bi\u1ec3u sau v\u1ec1 ph\xe2n t\u1eed CO\u2082:",(0,o.jsx)(n.br,{}),"(a) Li\xean k\u1ebft gi\u1eefa hai nguy\xean t\u1eed C v\xe0 O l\xe0 li\xean k\u1ebft c\u1ed9ng ho\xe1 tr\u1ecb kh\xf4ng ph\xe2n c\u1ef1c.",(0,o.jsx)(n.br,{}),"(b) Li\xean k\u1ebft gi\u1eefa hai nguy\xean t\u1eed C v\xe0 O l\xe0 li\xean k\u1ebft c\u1ed9ng ho\xe1 tr\u1ecb ph\xe2n c\u1ef1c.",(0,o.jsx)(n.br,{}),"(c) Ph\xe2n t\u1eed CO\u2082 c\xf3 4 electron ho\xe1 tr\u1ecb ri\xeang. (d) Ph\xe2n t\u1eed CO\u2082 c\xf3 4 c\u1eb7p electron ho\xe1 tr\u1ecb ri\xeang.",(0,o.jsx)(n.br,{}),"(e) Trong ph\xe2n t\u1eed CO\u2082 c\xf3 3 li\xean k\u1ebft \u03c3 v\xe0 1 li\xean k\u1ebft \u03c0.",(0,o.jsx)(n.br,{}),"(g) Trong ph\xe2n t\u1eed CO\u2082 c\xf3 2 li\xean k\u1ebft \u03c3 v\xe0 2 li\xean k\u1ebft \u03c0.",(0,o.jsx)(n.br,{}),"(h) Trong ph\xe2n t\u1eed CO\u2082 c\xf3 1 li\xean k\u1ebft \u03c3 v\xe0 3 li\xean k\u1ebft \u03c0.",(0,o.jsx)(n.br,{}),"S\u1ed1 ph\xe1t bi\u1ec3u kh\xf4ng \u0111\xfang l\xe0:"]}),options:[{text:"A. 2.",correct:!1},{text:"B. 3.",correct:!1},{text:"C. 4.",correct:!0},{text:"D. 5.",correct:!1}]})]})}function a(t={}){const{wrapper:n}={...(0,r.R)(),...t.components};return n?(0,o.jsx)(n,{...t,children:(0,o.jsx)(u,{...t})}):u(t)}},7553:(t,n,c)=>{c.d(n,{A:()=>r});var e=c(6540),o=c(4848);function r({questionText:t,questionJSX:n,question:c,options:r}){const[i,h]=(0,e.useState)(null);return(0,o.jsxs)("div",{className:"quest-box",children:[(0,o.jsx)("div",{className:"quest-question",children:n?(0,o.jsx)("div",{className:"question-content",children:n}):t?(0,o.jsx)("strong",{children:t}):c?(0,o.jsx)("strong",{children:c}):null}),(0,o.jsx)("ul",{className:"options",children:r.map((t,n)=>{const c=i===n,e=t.correct;let r="option-item";return null!==i&&(c&&e?r+=" correct":c&&!e?r+=" wrong":!c&&e&&(r+=" correct")),(0,o.jsx)("li",{className:r,onClick:()=>(t=>{null===i&&h(t)})(n),children:(0,o.jsx)("div",{className:"option-content",children:t.jsx?t.jsx:t.text})},n)})})]})}},8453:(t,n,c)=>{c.d(n,{R:()=>i,x:()=>h});var e=c(6540);const o={},r=e.createContext(o);function i(t){const n=e.useContext(r);return e.useMemo(function(){return"function"==typeof t?t(n):{...n,...t}},[n,t])}function h(t){let n;return n=t.disableParentContext?"function"==typeof t.components?t.components(o):t.components||o:i(t.components),e.createElement(r.Provider,{value:n},t.children)}}}]);